# vector - библиотека С++

> Прежде чем проверять примеры этого руководства, вы должны проверить, установлен ли компилятор g ++ в системе.

Вектор - одномерный массив.

Строка vector < int>[^1] a(n); создаёт новый вектор. 

Сначала пишется слово **vector**, затем **тип элементов вектора в угловых скобках** (**int** или **double**)[^2], затем имя вектора и в круглых скобках — количество элементов в нём.

Нумеруются элементы вектора так же, как элементы массива, с нуля. Чтобы обратиться к отдельным элементам вектора, нужно указать номер в квадратных скобках после его имени.

## Смотрите также: 

- [[Методы vector cpp]]

## Статьи:

- [std::vector - cppreference](https://en.cppreference.com/w/cpp/container/vector)

[^1]: Без пробела
[^2]: Источник: курс по С++ от Яндекса на степике

#cpp #вектор